Аутентификация в API
====================

Для доступа к данным студента необходимо получить токен, используя логин и
пароль от ОРИОКС. Один студент может получить до восьми токенов. Токены
действуют бессрочно, однако их можно аннулировать в любой момент. В скором
времени аннулирование токенов будет доступно из веб-версии ОРИОКС.

.. _filling_headers:

Запрос
------

.. code-block:: http

   GET /api/v1/auth HTTP/1.1
   Accept: application/json
   Authorization: Basic <encoded_auth>
   User-Agent: <app>/<app-version> <os>[ <os-version>]

``<encoded_auth>``
   Разделённые двоеточием ``логин:пароль``, закодированные в Base64.

``<app>``
   Имя приложения, использующего токен.

``<app-version>``
   Версия приложения, использующего токен.

``<os>``
   Операционная система, на которой запущено приложение (по возможности с её
   версией).

.. note::
   Заголовок User-Agent привязан к токену и перезаписывается каждый раз после
   того, как по токену производится обращение к API. То есть при обновлении
   версии приложения, вам не нужно получать новый токен. User-Agent присылается
   клиенту вместе со списком токенов для идентификации сессии.


Ответ
-----

.. code-block:: http

   HTTP/1.1 200 OK

.. code-block:: json

   {
     "token": "String"
   }

:ref:`JSONSchema <auth_GET_200>` для валидации ответа.

``token``
   Строка из случайных символов (цифр и латинских букв) длиной в 32 символа.

.. warning::
   Если запросить все восемь токенов и не сохранить ни один из них, вы
   окажетесь в ситуации, когда получить новый токен будет невозможно.

   P.S. мы работаем над решением этой проблемы.


Пример
------

.. code-block:: http

   GET /api/v1/auth HTTP/1.1
   Accept: application/json
   Authorization: Basic ODE0MDg1ODpwYXNzd29yZA==
   User-Agent: orioks_api_test/0.1 GNU/Linux 4.17.2-1-ARCH

.. code-block:: http

   HTTP/1.1 200 OK

.. code-block:: json

   {
     "token": "T7d7IyzKKO4ehP5Imuz0Hg1EJfcsY8QX"
   }


Возможные ошибки
----------------

.. code-block:: http

   HTTP/1.1 401 Unauthorized

.. code-block:: json

   {
     "error": "Неверный логин или пароль"
   }

:ref:`JSONSchema <auth_GET_401_wrong_credentials>` для валидации ответа.

.. note::
  Данная ошибка отправляется в случае неверно заполненного заголовка
  ``Authorization`` вне зависимости от характера проблемы.

.. code-block:: http

   HTTP/1.1 403 Forbidden

.. code-block:: json

   {
     "error": "Студент не может получить более восьми токенов"
   }

:ref:`JSONSchema <auth_GET_403_too_many_tokens>` для валидации ответа.

.. seealso:: В разделе :doc:`ЧаВо</faq>` указаны все коды ошибок, которые возвращает API.
